<resources>

    <string name="app_name">Modul-7-RecyclerViewIntent</string>

    <!--  NOKEN  -->
    <string name="noken_gantung">Noken Gantung</string>
    <string name="noken_gantung_desc">
    Jenis noken yang paling umum, digunakan dengan cara digantungkan di kepala. Digunakan oleh wanita untuk membawa hasil kebun, kayu bakar, atau barang dagangan.\n\n
    Ciri khas: Tali panjang, kantong besar dan fleksibel.
    </string>

    <string name="noken_sekolah">Noken Sekolah</string>
    <string name="noken_sekolah_desc">
    Digunakan oleh pelajar Papua untuk membawa buku dan alat tulis. Ukurannya sedang, lebih praktis, dan kadang memiliki warna-warna cerah.\n\n
    Ciri khas: Lebih ringan, desainnya lebih modern.
    </string>

    <string name="noken_raja">Noken Raja</string>
    <string name="noken_raja_desc">
    Noken yang dikenakan oleh kepala suku atau tokoh adat saat upacara adat. Biasanya memiliki hiasan khusus dan dibuat lebih mewah.\n\n
    Ciri khas: Dihiasi manik-manik, bulu burung cenderawasih, dan bahan eksklusif.
    </string>

    <string name="noken_bayi">Noken Bayi</string>
    <string name="noken_bayi_desc">
    Digunakan oleh ibu-ibu Papua untuk menggendong bayi. Dibuat lebih kuat dan nyaman untuk kulit bayi.\n\n
    Ciri khas: Kantong besar dan lebar, dengan tali yang kuat dan empuk.
    </string>

    <string name="noken_mini">Noken Mini</string>
    <string name="noken_mini_desc">
    Versi kecil dari noken, digunakan sebagai aksesori atau cinderamata. Sering dijual kepada wisatawan sebagai oleh-oleh.\n\n
    Ciri khas: Ukuran kecil, bentuk lucu, banyak variasi warna.
    </string>

    <string name="noken_upacara">Noken Upacara</string>
    <string name="noken_upacara_desc">
    Digunakan dalam ritual adat atau keagamaan, biasanya oleh wanita dewasa. Memiliki makna simbolis dalam budaya lokal.\n\n
    Ciri khas: Warna dan motif tertentu yang melambangkan adat atau status.
    </string>

    <string name="noken_perang">Noken Perang</string>
    <string name="noken_perang_desc">
    Digunakan oleh pria dalam peperangan tradisional atau saat berburu. Dirancang agar kuat dan tahan banting.\n\n
    Ciri khas: Warna gelap, bahan lebih kasar dan kuat.
    </string>

    <string name="noken_modern">Noken Modern</string>
    <string name="noken_modern_desc">
    Inovasi noken dengan desain kekinian, kadang dibuat dengan kombinasi benang sintetis atau bahan daur ulang.\n\n
    Ciri khas: Bisa dipakai seperti tas selempang atau ransel, banyak dijual di kota besar.
    </string>

</resources>